%LECONs: 104; 108
Les groupes abéliens finis (et même de type fini) possèdent une structure isomorphes aux groupes $\Z/n\Z$ \cite[p.207]{Nourdin}. En comprenant correctement ces derniers, nous sommes capable de comprendre les premiers. 

\begin{theo}[Admis]
	Soit $G$ un groupe abélien fini. Alors, il existe un unique entier non nul $r$, des uniques entiers $q_1, \dots, q_r \geq 2$ vérifiant $q_r | \dots | q_1$ tels que : $G \simeq \Z/q_1\Z \times \dots \Z/q_r\Z$.
\end{theo}

\begin{req}
	Par le théorème chinois, on peut décomposer les $\Z/q\Z$ par les produits de $\Z/p\Z$ où $p$ est un nombre premier avec sa multiplicité apparaissant dans le décomposition de $q$.
\end{req}

\begin{req}
	On a un résultat analogue dans le cas où $G$ est de type fini : $G \simeq \Z/q_1\Z \times \dots \Z/q_r\Z \times \Z^s$.
\end{req}

\begin{prop}
	Soient $m$ et $n$ deux entiers $\geq 1$. $GL_n(\C)$ et $GL_m(\C)$ sont isomorphes (en tant que groupe) si et seulement si $m = n$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On cherche à caractériser $n$ à l'aide des sous-groupes abéliens finis de $GL_n(\C)$. Soit $H$ un sous-groupe abélien de $GL_n(\C)$ d'ordre $r$ et tel que $\forall M \in G$, $M^2 = I_n$. Comme $H$ est abélien et que tous ses éléments sont diagonalisables, ils sont codiagonalisable. On en déduit que $r= 2^n$. Donc si $GL_n(\C)$ et $GL_m(\C)$ sont isomorphes, ils ont le même $r$ et $m = n$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{prop}
	Soit $n \geq 2$ un entier. Un groupe d'ordre $n$ est cyclique si et seulement si $n$ et $\varphi(n)$ sont premiers entre eux.
\end{prop}
